\documentclass[a4paper, 12pt,dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\pagestyle{empty}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Réaliser les deux calculs suivants en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=-5\times (2+7) : 9$
		\item $B=-3 \times [3 \times (-8+(-2))]$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Développer et réduire les calculs suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=-3x(2x+2)$
		\item $B=7(3x^2-2x+7)$
		\item $C=-3(4x-2)-6(x+3)$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 \hfill /8} \vspace{-0.5cm}
Sur la première moitié d'une feuille A4, construire la figure en suivant le programme ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $AC = \Lg{7}$ et $BC=\Lg{5}$.
	\item Tracer la demi-droite $[AC)$.
	\item Placer le point $O$ tel que :$\begin{cases}
								O \in [AC) \\
								O \notin [AC]\\
								OC = \Lg{3}
							\end{cases}$
	\item Construire l'image $A_1B_1C_1$ du triangle $ABC$ par rapport au point $O$.
	\item Construire l'image $A_2B_2C_2$ du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $A$ en $C$.
\end{itemize}
~~
\\%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Réaliser les deux calculs suivants en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=-5\times (2+7) : 9$
		\item $B=-3 \times [3 \times (-8+(-2))]$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Développer et réduire les calculs suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=-3x(2x+2)$
		\item $B=7(3x^2-2x+7)$
		\item $C=-3(4x-2)-6(x+3)$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 \hfill /8} \vspace{-0.5cm}
Sur la première moitié d'une feuille A4, construire la figure en suivant le programme ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $AC = \Lg{7}$ et $BC=\Lg{5}$.
	\item Tracer la demi-droite $[AC)$.
	\item Placer le point $O$ tel que :$\begin{cases}
								O \in [AC) \\
								O \notin [AC]\\
								OC = \Lg{3}
							\end{cases}$
	\item Construire l'image $A_1B_1C_1$ du triangle $ABC$ par rapport au point $O$.
	\item Construire l'image $A_2B_2C_2$ du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $A$ en $C$.
\end{itemize}
~~
\\

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Réaliser les deux calculs suivants en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=-5\times (2+7) : 9$
		\item $B=-3 \times [3 \times (-8+(-2))]$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Développer et réduire les calculs suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=-3x(2x+2)$
		\item $B=7(3x^2-2x+7)$
		\item $C=-3(4x-2)-6(x+3)$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 \hfill /8} \vspace{-0.5cm}
Sur la première moitié d'une feuille A4, construire la figure en suivant le programme ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $AC = \Lg{7}$ et $BC=\Lg{5}$.
	\item Tracer la demi-droite $[AC)$.
	\item Placer le point $O$ tel que :$\begin{cases}
								O \in [AC) \\
								O \notin [AC]\\
								OC = \Lg{3}
							\end{cases}$
	\item Construire l'image $A_1B_1C_1$ du triangle $ABC$ par rapport au point $O$.
	\item Construire l'image $A_2B_2C_2$ du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $A$ en $C$.
\end{itemize}
~~
\\
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Réaliser les deux calculs suivants en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=-5\times (2+7) : 9$
		\item $B=-3 \times [3 \times (-8+(-2))]$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Développer et réduire les calculs suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=-3x(2x+2)$
		\item $B=7(3x^2-2x+7)$
		\item $C=-3(4x-2)-6(x+3)$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 \hfill /8} \vspace{-0.5cm}
Sur la première moitié d'une feuille A4, construire la figure en suivant le programme ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $AC = \Lg{7}$ et $BC=\Lg{5}$.
	\item Tracer la demi-droite $[AC)$.
	\item Placer le point $O$ tel que :$\begin{cases}
								O \in [AC) \\
								O \notin [AC]\\
								OC = \Lg{3}
							\end{cases}$
	\item Construire l'image $A_1B_1C_1$ du triangle $ABC$ par rapport au point $O$.
	\item Construire l'image $A_2B_2C_2$ du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $A$ en $C$.
\end{itemize}
~~
\\

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Réaliser les deux calculs suivants en détaillant toutes les étapes.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=-5\times (2+7) : 9$
		\item $B=-3 \times [3 \times (-8+(-2))]$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 2 \hfill /6} \vspace{-0.5cm}
Développer et réduire les calculs suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=-3x(2x+2)$
		\item $B=7(3x^2-2x+7)$
		\item $C=-3(4x-2)-6(x+3)$
 	\end{multicols}
\end{enumerate}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\section*{Exercice 3 (à faire au dos de la feuille) \hfill /8} \vspace{-0.5cm}
Sur la première moitié d'une feuille A4, construire la figure en suivant le programme ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $AC = \Lg{7}$ et $BC=\Lg{5}$.
	\item Tracer la demi-droite $[AC)$.
	\item Placer le point $O$ tel que :$\begin{cases}
								O \in [AC) \\
								O \notin [AC]\\
								OC = \Lg{3}
							\end{cases}$
	\item Construire l'image $A_1B_1C_1$ du triangle $ABC$ par rapport au point $O$.
	\item Construire l'image $A_2B_2C_2$ du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $A$ en $C$.
\end{itemize}
%\end{comment}
\end{document}
